Chao ơi là nhớ lời ru của mẹ <br/>
Nhớ tiếng hò ai má trên sông dài <br/>
Chao ơi là nhớ mùi khoai nướng lửa <br/>
Ðể ấm tai người thơm những mùa mưa <br/>
<br/>
Hương cây bồ kết nhớ tóc ai dài <br/>
Xõa xuống bờ vai gánh trăng trên cầu <br/>
Thương sao màu nắng chiều xuống quê nhà <br/>
Bếp ấm chiều tàn vương vấn trong ta <br/>
<br/>
Qua được đại dương nhớ dòng sông nhỏ <br/>
qua lũy tre xanh đã thương quê nghèo <br/>
Tiếng hò nhẹ ngân bên sông lao lắt <br/>
Lòng vương vấn hoài mối tình quê hương suốt đời <br/>
<br/>
Quê hương còn đó lòng thương vời vợi <br/>
Biết đến ngày nao bước chân quay về <br/>
Ði trong lòng phố đường xe sáng rực <br/>
Nhớ ánh lửa nghèo bên mái tranh xưa